搵Freelance寫APP加CMS後台

公司有個租借物件既business ,
要寫一個Android App, 可以用scan物件上qr code去做管理，之後用cms上網睇到每個點有幾多租左出去，收入係幾多。

呢2個system加埋幾多錢先係正路？
*server 錢另計

不如講下你預幾多又預有幾多回報 我幫你睇下個價錢合唔合理

Front end似乎需要到用JS寫IoT(Internet of Things), 定係而家啲先進嘅scanners已經有套跟機嘅Android/iOS app你用, 唔駛自己另外寫呢?

P.S. 乜都唔識, 講錯嘢唔好插我!

好似諗得太多
Android:

android 個app design 好簡單 (唔考慮security), scan QR code, pass to server

backend handle app send 過黎既request, 完

我估android app 5 man day
backend 15 man day
cms 10 man day
=> 30 man day ~= 40k 掛

利申未做過freelance, 亂估

有個Barcode API 就易辦事啦!
BTW, 我真係諗多咗(唔駛去到IoT呢個層次)!

所以一開波要講清楚包啲咩 sosad

正呀，UI唔值錢
重有，樓主冇講好多business logic，話唔定用要scan埋手機location，要填form，要valid data，要Android pay/apply pay，要login/registration
起碼都要quote返200k先夠回本

呢個思路比較正確

咁有冇咁複雜
但每一個點都有個獨立account login

留名學野

其實我要求都比較簡單
只係手上個flow未諗好晒，但想知下大概洗費，如果太大即個project諗都唔洗諗

Only android?

200k左右, 諗少好多野，幾多貨品，search 貨品，點樣加減貨品同對應既qr, etc

利申: vendor

start up 400k+
未計改野，租/買hardware,network,維護保養等成本

只有一樣貨品
呢個貨品會係幾個點出租
用an機scan qr code > 出租/還

+cms 睇下每個點每月出租幾多

android only

唔通係出租單車?!

40k 無可能 仲要包埋design
200k就正路 除非搵人鳩做

你眼睏就去瞓啦, 人地話$400k+坐底呀, 仲要乜都未包!

我建議你驗下眼

你睇下個latest quotation先講啦, 仲40k?!

大家諗到好似共享單車個類咁複雜，
其實我想要既簡單好多，
聽日再整理一下出個新post

大把 inventory management system
Tracmor etc

Hosted or self hosted
用mobile 做 bar code entry

你未必需要 custom built

漏咗當你 $50 美金 plan 要買 barcode scanner printer and tablets
$12000 hkd hardware 1 time
之後
$4800 一年
仲唔使租同 main server

你 $400k 慳到嘅錢分返10% 我 ok?

個App係員工定客用？

係無計漏左UI 既

scan 手機location 呢啲應該唔特別
form / valid data 都係基本野
login / registration 係煩啲, 但普通你用wordpress / drupal 呢啲CMS 都會有埋比你, android 上login 都係靠call backend api validate

咁40k 呢個quote 係低左既, 因為無考慮到UI, 都埋無包任何售後服務/更改, 計埋呢啲可能要200k 掛

呢啲正, 樓主諗諗佢

巴打 你唔好再害人 亂quote價 好唔好
無UI 無main 有個custom Cms 加 front end 都唔會40k
200k 正常啲啲 但都低 想睇巴打你接咗佢

唔理security同efficiency洗鬼咁貴 9黎都得

200k 可能係 custom built 嘅價
但樓主係咪真係需要 custom built

咁你接

如果我需要咁既system 我會自己做，靠其他人真係等十世都未必有product 嘔到出黎

做乜樓上啲人講到barcode scan咁複雜 明明就有晒library

樓主scope寫得簡單 比我簡單地開個freelance價會係$50k
Android - $20k
Api - $10k
Cms - $20k
包兩個月nursing period

如果要個實價就要多啲資料 例如android有幾多頁 有幾多資料要睇 啲租野嘅價錢計算有幾複雜 cms要有幾多個report可以gen等等

Barcode 其實咪係 input device 同 keyboard 基本上冇分別

想學點quote 價
我依家係估完自己做幾耐之後乘返每日人工...

其實真係平平地買現有facility management系統最化算，加多幾爛鬼barcode scanner

唔駛自己搞咁耐

比內部員工用同比公眾用差好遠
你講到1999咁，我真係分唔到個user係咩人

Quote多幾次就會好啲架喇 其實我都係好似你咁計 manday 不過會有個底價 同埋要預好多時間返手執
例如個客想input加多個filed已經要改晒db,api,app,cms

android 10k
cms 5k
pm我

其實如果個business model只係簡單租借, 真係買套system番嚟然後自己/搵vendor慢慢做customizations就最平最實際! Start from scratch就多數最晒錢同時間, 到最後為求meet budget/deadline, 可能草草收場, 甚至爛尾!

你岩岩入行? 睇人地D code 要用多唔知幾多倍時間

你唔好咁激動住(如果阻到你搵食, sorry囉!), 我係話"簡單租借"時嘅最洽當方法啫, 唔通咁都要特登搵人從頭寫咩, 點講都講唔通啦!

有樣嘢叫 SaaS or cloud apps now
好多根本簡單夠用連 code 都唔使睇

你咁樣可能阻到人家(已經出現一批做爛巿嘅IT狗爭梗呢度個飯碗! )搵食架!

咁多麻煩香港人講到件嘢幾簡單幾簡單之後嫌三嫌四唔找尾數 或者話我會放你公司logo 上自己個一日得15個人（13個係自己公司）嘅網站做宣傳
可能我救咗佢哋一命呢

cust 乜鬼丫....現成算啦，筆直唔多，cust 咪整番高個cost，簡單又筆直唔多，現成笠落去用算q 數la

認真問 以樓主嘅要求 真係可以搵到套現成唔洗cust

其實買套現成+cust應該仲貴過搵freelancer 始終係同公司買 而且可能要自己改operation去就套system

樓主預android app budget 幾多？

40萬 就算當你平啲個 quote 20萬
單單花落個IT 系統要幾耐先回到本

樓主所形容嘅係好基本嘅 inventory management system. 平有平貴有貴 open source 都唔少
係睇樓主有幾多筆直啫
幾萬就搞得掂嘅嘢 有冇必要整 custom built?
佢花時間去講個 spec 同同你跟個 project 都會好花時間

睇你想花幾多錢搞 如果佢係 warehouse logistics 有幾十萬件嘢三千幾個 sku 日日幾千萬個 transaction
而個系統係好似 Walmart Amazon 嗰啲係有 strategic value 咁廿萬就抵到爛
但要咁複習就唔會廿萬搞得掂？

現成嘅已經有 bar code support, sale report, security log in, meta data, hierarchy, search, etc.
都係幾十蚊美金一個月包 hosting and support
Custom built 做唔到呢個價

所以有時要包 BA 睇住班 dev 唔好畀佢哋乜都 reinvent the wheel

補充
你上 tracmor 個 site 望望佢每個月 $19 美金個 plan 做到啲乜先 滿唔滿足到樓主大部分要求？
你再 quote quote 做到類似要幾多錢
佢仲要 github 有 open source version 不過唔包 hosting or support

係呀佢冇指明有 android app
但其實作為一個 BA 你會諗 其實佢係想簡單入到 bar code 快借快還啫
用 bar code scanner + iPad + 佢個 web interface 都做到個效果 係咪必須要 custom app?

你整 spreadsheet and pivot table 個 workflow 萬一同 excel 唔一樣 你係咪寫個 excel 出嚟

百貨應百客
有d生意真係一開頭唔會諗回本，而且你計個回本個方法根本係fail
要計就應該計套solution代替到幾多人手操作
假設佢代替到一個年薪二十萬ge秘書，咁樣套solution一年就回本
PaaS 係好方便，但係有好多風險，例如加價，公司倒閉
比少少錢就買斷套solution，連埋套source code比個客任改，我覺得係超值啦

中小企有幾何會一野揼2，30雞出黎搞IT system丫，宜家啲科技卷整左一大堆sme客出黎，又孤寒，又想一野搞晒幾十野樣野，叫佢cut scope又唔肯，淨係話你貴，真係晒時間

sme客畀個source code佢，佢都唔care 架啦，佢就係想平平地解決問題，最好就係即食，唔駛搞咁多野，佢都無心機同你搞，有彈性改黎改去係it人 care je ma，有問題佢咪call番你

我覺得你諗得簡單左 除左個plan嘅價錢 仲有其他野 例如買barcode scanner都已經唔平 但其實Android/iOS就已經係一個barcode scanner 仲可以裝喺無限咁多部機, 如果間公司啲人完全唔識IT野 亦都要搵個IT佬幫手setup 唔好諗住個個人都係望下就識 就算幾簡單嘅system都會有人唔識用 特別係啲中年人

同埋唔見有19蚊美仔嘅plan 最平都49 我仲以為真係有咁平特登上去睇

樓主到而家都未上番水, 會唔會已經......搵咗人開工喇!

真係好想知如果freelance obfuscate source code,之後call 番你改話要比double, 會唔會照比錢

好多大client都係vendor掘d人入in-house maintain 或者搵第二個vendor maintain
PaaS我覺得真係一個突破黎，想請其他vendor都唔得

個客唔知自己7咩，仲食回頭草，搵番上手main, 面放喺邊呀，邊會發生丫

Bar code scanner 一個一百美金左右
其實有幾貴
應該可以再平

最底嗰個
Tracmor lite

加埋 source code

你同我食咗一打佢

一個一百蚊美金都唔貴... 買十個都$7800 寫隻app比無限部電話用先2萬 買完scanner仲要人setup處理scan到嘅data... 所以話睇得太簡單

補充 你唔係諗住叫員工用自己部手機嘛

點解要食左佢呢
百幾蚊一個月 雖然睇落唔夠fulfill樓主個scope 不過join黎試下玩下都抵

唔知道 要睇樓主scope 成件事係整黎比員工定係比member用都未知

我有個客啲員工返工果陣會拎部手機去scan qr code去記低巡邏記錄 仲可以用部手機做埋其他野 所以唔係話平就最好或者一套solution可以岩晒咁多人嘅 要睇好多野

其實你用過 barcode scanner 未
基本上佢係將嗰一串數字好似 keyboard. 咁打啲數字

Android iPhone 都有呢啲 barcode keyboard
你一 search 大把
你想用實體定 virtual 都可以
App 都唔使真接落 web page form
你要十個 scanner 你真係叫十個員工自己裝完全冇成本？
落 play store 定 apk? 係咪叫員工用 iPhone 轉 android 用 apk install?
Support 要幾錢？ initial set up 幾錢？
Spec gathering BA 同 PM 幾錢？
同埋個老細坐底同你磨 spec 磨 ux 磨 uat 又幾錢？

大部份 hosted 都包呢啲喎
仲有 tracmac 有 source code 添
同埋唔係 tracmac 都大把現成

樓主個 spec
Summarized
Check in
check out
location tracking
reporting cost and revenue within a site with secure log in.
The use of mobile or handheld device to minimize manual input.

上邊個 $19 一個月有齊所有 feature
可以做埋 meta data hierarchy
一年畀有折 唔夠用有得 upgrade
Hosting 包埋
當你買兩部 iPad 兩個 bluetooth scanner 一個 barcode printer
Initial year $12000 hkd 畀鬆
$500 / hr BA 幫手執頭執尾 20hr $10000
$50 美金 plan 1 年 $4800
第一年 total cost $26800
之後每年 $4800

二萬有個 app
咁個 system 本身呢
你個 custom built 一年 host 要幾錢話？

Sorry 阻住你搵食但你都唔好吹到好複雜
同埋你啲 hidden costs 又唔提
Who owns the source code?

利申
一個小小 BA call dev vendor bluff
Func spec vendor 呢啲都算幾熟

補充
如果老細叫我用自己私人電話裝 app 幫佢做 data entry 一定屌9 佢

首先 你無阻住我搵食 我都係比下advice樓主
其次 hosting係好平的 其他價錢大約幾多亦都提過
再者 我每次做完project都會比返啲source code個客 唔會用呢啲狗招呃客錢 呢啲只有啲pk公司先會咁做
另外 如果純粹當barcode scanner好似keyboard咁 即係要有線或者藍牙 要你揀到果個field先用個scanner做scan 樓主係咪想要呢樣野都唔知 個倉幾大亦都唔知
最後 sorry阻住你個BA搵食 但作為一個BA連樓主喺spec都未講清楚嘅情況下 就可以咁肯定套system岩樓主用係勁嘅

呢個價錢正常D
但有一個process塞住左，要諗好先可以俾個完整flow俾你，可以先留個ig 嗎？